廣角鏡求救

依家用緊760D跟kit18-135mm
去旅行主要影風景居多 所以想買支廣角鏡
大家有咩好推介 筆直唔多
定係新手咪搞咁撚多野用番kit鏡先

google下係咪咁難
我用sony 都知canon 平價廣角 得一支10-18mm
筆直唔多呢支算唔錯 或者t116/t124 啦

搵下有無師兄放二手10-22

二手10-22貴過全新10-18喎

你不如教佢買11-24L

當然有揾 simga 10-20mm點睇？

Tokina完全冇睇過 多謝提點

貴鏡小妹未撚得掂住

用緊t116 ii,二手買翻嚟2千幾，仲有保養，又有2.8大光圈，影星都ok，不過出左t120,可以買t120，但二手可能要等下 ，同貴啲

10~18mm 2千內，無得輸

Samyang 12mm F2.0
利申：samyang 打手

就算10-22平過10-18 我都會買10-18
因為有image stablizer 又係stm
一陣你買左1022 又覺得貴過慢過又吵過1018

canon 出支1018係自己打死自己
當年10-22研究費係唔平架

利申：前canon用家

10-18 配18-135
perfect

新手影景成日覺得影唔曬 要走去買wide鏡
但其實等效24/28mm已經好夠做

反而我鍾意舊果支多D
至少感覺上啦

10 22個鏡身靚好多，同17 55差唔多，我都好鐘意。，不過10 18有is又平差唔多半，質素又拍得住1022，性價比無得輸

考慮10 18中

我都諗住入支廣角，之前睇過下1018同t116分別係星芒，同埋t116個變焦範圍細

上網睇到t124好似會出現error 01咁
買2手嘅話要點check

想買支Sony e mount廣角鏡
有咩建議？Budget $7000以下

曾經留意過3支約2000既廣角，分別係sigma 10-20 f3.5, tokina 11-16 f2.8, Canon 10-18 f4-5.6, 用過頭2支, 可以簡單講講感覺

Sigma：焦段方便，日頭表現唔錯，廣角端雖只比tokina 闊1mm, 但實際效果會闊5-10%, 都幾明顯。由於只得3.5光圈，夜間手持效果幾差，要落腳架先OK。中間好sharp,但邊位變型幾勁，畫質亦一般。

Tokina：相對其他兩支窄啲，但又未至於有comment指好似用定焦咁誇張。夜間手持效果可接受。2.8可以用嚟影星，不過暫未試過。邊位比sigma有明顯改善。星芒好靚，收到f11已經有效果。缺點係flare真係好勁，要避開直接影光源。

Canon: 未試過，勝在夠輕同靚生仔。畫質聞說幾好，同tokina 不相伯仲。f4+四級防震，夜間手持無問題，影星就唔得啦。

最後賣咗sigma, 留tokina.
接受唔到sigma夜間手持仲差過用iphone

同樓主你一樣760D+kit
會入手10 18
有50.8

Why? 我出買開野間店問過應該t116 is better，1018除左輕同平少少無咩好

有錢就t116
無錢就canon 1018

btw
10-18 67mm
t116 77mm
濾鏡又要另外買過
同埋10-18有4級IS防震，t116無(好似係)